【中美角力】外交部證實駐休斯敦總領館被要求關閉 稱將作出必要反應

中美角力持續升溫，中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進指出，美國要求中方在72小時內關閉駐休斯敦總領事館，是「喪心病狂」。外交部證實美方突然要求關閉使館，並敦促美方立即撤銷決定，否則中方必將作出正當和必要反應。

中國駐美國休斯敦總領事館早前被拍到館內有人焚燒文件，驚動當地消防出動，但消防員未進入領事館。

外交部指這是美對華前所未有的升級行動

外交部發言人汪文斌今日在記者會上表示，7月21日，美方突然要求中方關閉駐休斯敦總領館，這是美方單方面對中方發起的政治挑釁，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，嚴重違反中美領事條約有關規定，蓄意破壞中美關係，十分蠻橫無理。中方予以強烈譴責。

汪文斌指，一段時間以來，美國政府不斷向中方甩鍋推責，對中國進行污名化攻擊，無端攻擊中國的社會制度，無理刁難中國駐美外交領事人員，對中國在美留學人員進行恐嚇、盤查，沒收個人電子設備，甚至是無端拘押。此次美方單方面限時關閉中國駐休斯敦總領館，是美對華採取的前所未有的升級行動。

他提到，美方去年10月和今年6月兩次對中國駐美外交人員無端設限，多次私自開拆中方的外交郵袋，查扣中方公務用品。由於近期美方肆意污名化和煽動仇視，中國駐美使館近期已經收到針對中國駐美外交機構和人員的炸彈和死亡威脅。美駐華使館網站更是經常公然刊登攻擊中國的文章。「是誰在干涉別國內政，是誰在搞滲透、搞對抗，事實一目了然」。

他又說，美方聲稱美中關係不對等，這是美方的慣用藉口，毫無道理。事實上，單就中美駐對方國家使領館數量和外交領事人員數量而言，美方遠遠多於中方。中方敦促美方立即撤銷有關錯誤決定。如果美方一意孤行，中方必將採取措施堅決應對。

胡錫進稱這是瘋狂的行動 華府已毫無底線

胡錫進早先在微博發貼文說：

美國政府悍然要求中國在72小時內關閉位於休斯敦總領館，這是一個瘋狂的行動。他指出，休斯敦總領館是中國在美國開的第一個總領館，美方不僅要求關閉它，而且只給出中方3天的撤離時間，這完全是喪心病狂的表現。看來華盛頓已經毫無底線，這屆美國政府真是什麼都能幹出來。

中國駐休斯敦領事館於當地周二（21日）傍晚冒出白煙，有民眾表示聞到領事館內傳出紙張燃燒氣味。網上片段顯示，領事館內人員在中庭設置多個鐵桶，在內焚燒物品。

美國傳媒報道，休斯敦消防部門接報後，出動消防車到場，但消防員未能進入領事館；館內火源其後熄滅，沒有人在事件中受傷。

屌你老母！真係好嬲好嬲

其實點解要驅逐休斯敦總領館？果間總領館咩事？

打仗喇！香港九龍新界無得避

支那72秒就搞掂哂美帝既使館啦

必要反應: 燒野

胡：這屆美國政府真是什麼都能幹出來

依家支那唯一策略就係拖到奶共拜登當選

痴撚線呢段片嘅留言都好多五毛

嘴炮到此為止

遲d腥港乜柒外國領事館都關哂就真係疊埋心水共享祖國榮耀喇

開戰啦
打，奉陪

支那如果唔求其選一間美國駐支領事館關閉，我睇面子好難落台

不如就選香港啦，香港美領假假地都直屬國務院，要玩就玩大d

經濟日報本身都係蚑那報

真係加晒速，己經開始進入互逐領事階段

中國燒文件引起

我覺得係試水温

美國: 你都燒晒D野lu
不如走啦

侯斯頓

乜都應承屎都食
支那人忍辱負重

火箭射支共

支持 不如去盡d, 關閉全世界領事館，或者升級做省政府

咩叫作出反應
喊？求饒？跪低幫美國佬含？

休斯頓姐係nasa?

巳經係最後走鬼訊號再唔走就真係攬炒

唔係咁試法吓話

終於睇到詞彙升級就係喪心病狂呢四個字

石頭
腳

冇分別, 蘋果同立場都有五毛

美國用咩原因要求佢關閉其實？

調轉, 叫你72小時走, 先要燒文件

走向共和？

做得輕手又會俾連登仔話大豆侵

口交又屌 做實事又唔滿意 連登仔

贏得到侵，希拉里自己跳出來選啦

收番啲熊貓

胡狗真係好撚煩 吠夠未

今次唔係反制 趕9美國佬走

淨係比反應就係好嬲好嬲

關唔關南海事
可能南海真係可能有軍事行動

好嬲呀好嬲呀

中共：好嬲好嬲

次次都話強烈譴責，將會作出有力回應
下次畀人炸埋北京都係強烈譴責

驅逐外交人員好嚴重架喎

推香港獨立 唯一出路

直接跳step 斷交
果然係總加速師

咁美國駐華點算